% chktex-file 1
% Define o tamanho do stock (papel), caso não seja um valor padrão. Para tamanhos padrão de papel (a4paper, a5paper, letter, etc.), definir preferencialmente como opção da \documentclass.
%\setstocksize{205mm}{135mm}
% Define o tamanho real da página em relação ao stock
%\settrimmedsize{205mm}{135mm}{*}
%% Utilize esta opção quando não for necessário fazer nenhum corte da página em relação ao stock
\settrimmedsize{\stockheight}{\stockwidth}{*}
% Define o posicionamento da página em relação ao stock
%\settrims{2.5mm}{13mm}
% Define a elevação do cabeçalho em relação ao topo do conteúdo da página
\setlength{\headsep}{5mm}
% Declara variáveis para guardar os valores iniciais da altura do cabeçalho de da separação do rodapé (distência entre o fundo do bloco de texto e a linha de base do rodapé).
\newlength{\AlturaDoCabecalho}
\setlength{\AlturaDoCabecalho}{\baselineskip}
\newlength{\SeparacaoDoRodape}
\setlength{\SeparacaoDoRodape}{\AlturaDoCabecalho}
\addtolength{\SeparacaoDoRodape}{\headsep}
% Define a altura do cabeçalho e do rodapé da página
\setheadfoot{\AlturaDoCabecalho}{\SeparacaoDoRodape}
% Declara variáveis para guardar os valores iniciais das margens interna e externa.
\newlength{\MargemInterna}
\setlength{\MargemInterna}{15mm}
\newlength{\MargemExterna}
\setlength{\MargemExterna}{10mm}
% Declara variáveis para guardar os valores iniciais das margens superior e inferior.
\newlength{\MargemSuperior}
\setlength{\MargemSuperior}{10mm}
\newlength{\MargemInferior}
\setlength{\MargemInferior}{10mm}
%% Descomente as duas linhas abaixo para incluir o cabeçalho no cálculo da margem superior
\addtolength{\MargemSuperior}{\headheight}
\addtolength{\MargemSuperior}{\headsep}
%% Descomente a linha abaixo para incluir o rodapé no cálculo da margem inferior
\addtolength{\MargemInferior}{\footskip}
% Define as margens horizontais (interna e externa)
\setlrmarginsandblock{\MargemInterna}{\MargemExterna}{*}
% Define as margens verticais (superior e inferior)
\setulmarginsandblock{\MargemSuperior}{\MargemInferior}{*}
% Valida e aplica as configurações de página
\checkandfixthelayout
